<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<odoo noupdate="1">

    <record id="recent_news" model="blog.blog">
        <field name="name">Recent News</field>
        <field name="subtitle">Keep up with the news at the moment</field>
    </record>

    <!-- TAGS -->
    <record id="blog_tag_1" model="blog.tag">
        <field name="name">normalizaci&#243;n</field>
    </record>

    <!-- POSTS -->
    <record id="blog_post_1" model="blog.post">
        <field name="name">Una norma en revisi&#243;n</field>
        <field name="blog_id" ref="website_blog.blog_blog_1"/>
        <field name="author_id" ref="inteco.inteco_partner_001" />
        <field name="tag_ids" eval="[(6, 0, [ref('blog_tag_1')])]"/>
        <field name="is_published" eval="True"/>
        <field name="published_date" eval="time.strftime('%Y-%m-%d %H:%M:%S')"/>
<!--        <field name="website_meta_keywords">ISO, normas</field>-->
        <field name="subtitle">Una norma en revisi&#243;n</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                Una norma en revisión
            </p><p>
                ¿Sabías que la ISO 22000 está en revisión
                internacional? Se trata de la norma que define los
                requisitos de un sistema de gestión de seguridad
                alimentaria para asegurar la inocuidad de los
                alimentos en toda la cadena alimentaria.
            </p><p>
                En dicha revisión participan más de 60 países de
                todas partes del mundo. Este proceso se inició desde
                mayo del 2015 y su objetivo es actualizar la norma
                que fue publicada en el año 2005. Las normas deben
                responder las necesidades actuales y ser motores de
                competitividad; esto mismo sucedió con ISO 9001, ISO
                14001 y ahora es el turno de ISO 22000.
            </p><p>
                Otro aspecto que tal vez no sabías es que Costa Rica
                es parte de este proceso de actualización, lo que
                significa que somos uno de los 60 países con voz y
                con voto, convirtiéndonos en colaboradores autores
                de la futura norma.
            </p><p>
                En este momento la norma está cerca del proceso de
                consulta pública para los miembros de la ISO, por lo
                que te sugerimos estar atentos a nuestras informaciones
                para conocer detalles del resultado de la votación
                de la norma así como de sus borradores.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                Más información sobre esta norma <a href="http://www.iso.org/iso/home/standards/management-standards/iso22000.htm">aquí</a>
                y sobre la revisión que comenté en <a href="http://www.iso.org/iso/home/standards/management-standards/iso22000/iso22000_revision.htm">este</a>
                enlace.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
]]>
        </field>
    </record>

    <record id="blog_post_2" model="blog.post">
        <field name="name">La norma 27001 y su importancia en seguridad de la informaci&#243;n IT</field>
        <field name="subtitle">Alexandra Rodr&#237;guez, directora Normalizaci&#243;n INTECO</field>
        <field name="blog_id" ref="website_blog.blog_blog_1"/>
        <field name="author_id" ref="inteco.inteco_partner_002" />
        <field name="tag_ids" eval="[(6, 0, [ref('blog_tag_1')])]"/>
        <field name="website_published" eval="True"/>
        <field name="published_date" eval="time.strftime('%Y-%m-%d %H:%M:%S')"/>
        <field name="website_meta_keywords">ISO, normas</field>
        <field name="website_meta_description">La norma 27001 y su importancia en seguridad de la informaci&#243;n IT</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                En los últimos años ha sido un objetivo de estrategia
                empresarial el integrar la Gestión de la Calidad, el
                medio ambiente y la seguridad y salud en el trabajo.
                Cuando  estos objetivos se han alcanzado, entran en
                escena otros aspectos a tratar y que se están
                convirtiendo en puntos clave para los modelos de
                negocio actuales.
            </p><p>
                Cada vez toma más importancia la gestión de riesgos
                como base para la toma de decisiones. Entre  los
                diferentes aspectos a considerar  está la
                <b>información;</b> es decir, todos aquellos datos
                que desde algún punto de vista se considera necesario
                <b>controlar</b>, ya sea por obligación legislativa,
                por interés de terceros o bien por ser esenciales
                para la actividad y estrategia de la organización.
            </p><p>
                <b>La información es un activo valioso que puede
                impulsar o destruir una organización.</b> La
                defensa de este activo es una tarea esencial para
                asegurar la continuidad y la sostenibilidad del negocio,
                así como también es una exigencia legal (protección de
                la propiedad intelectual, protección de datos personales,
                servicios para la sociedad de la información), y además
                genera confianza a los clientes y/o usuarios.
            </p><p>
                Esto es especialmente importante en ambientes de
                negocio cada vez más interconectados, pues, la
                información está ahora expuesta a un número mayor
                y a una variedad más amplia de amenazas y
                vulnerabilidades. Cuanto mayor es el valor de la
                información, mayores son los riesgos asociados a
                su pérdida, deterioro, manipulación indebida o
                malintencionada.
            </p><p>
                <b>El incremento de la cantidad de incidentes de
                seguridad de la información a nivel de las
                organizaciones, que afectan la operación y
                continuidad de negocio de las mismas, con
                impacto a nivel económico, legal y de imagen;
                hacen que sea necesario la implantación de un
                Sistema de Gestión de la Seguridad de la
                Información (SGSI).</b>
            </p><p>
                Mediante el uso de la <b>familia de normas
                INTE/ISO/IEC 27000</b> las organizaciones pueden
                desarrollar e implantar un marco para la gestión de
                la seguridad de sus activos de información,
                incluyendo información financiera, propiedad
                intelectual y detalles de sus empleados, o
                información confiada a la organización por sus
                clientes o terceras partes. Estas normas también
                pueden ser utilizadas para prepararse para una
                evaluación independiente de sus SGSI aplicada a la
                protección de la información.
            </p><p>
                Mejorar los aspectos relacionados con la seguridad
                de la información, proveer confianza a sus clientes
                o socios, son algunos de los motivos por los cuales
                las organizaciones deciden adoptar normas de seguridad
                y la implementación de un SGSI. La gestión de la
                Seguridad de la Información ofrece la libertad para
                crecer, innovar y ampliar la base de clientes sabiendo
                que toda la información confidencial seguirá siéndolo.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <h3>
                Beneficios de la norma INTE/ISO/IEC 27001 de Gestión de la Seguridad de la Información
            </h3>
            <ul>
                <li>Identificar los riesgos y establecer controles para gestionarlos o eliminarlos</li>
                <li>Confidencialidad, asegurando que sólo quienes estén autorizados puedan acceder a la información</li>
                <li>Flexibilidad para adaptar los controles a todas las áreas de su empresa o solo a algunas seleccionadas</li>
                <li>Conseguir que las partes interesadas y los clientes confíen en la protección de los datos</li>
                <li>Demostrar conformidad y conseguir el estatus de proveedor preferente</li>
                <li>Alcanzar las expectativas demostrando conformidad</li>
             </ul>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
]]>
        </field>
    </record>

    <!-- Recent News -->

    <record id="news_post_1" model="blog.post">
        <field name="name">INTECO  unific&#243;  requisitos de respuesta ante emergencias para centros de trabajo y sitios públicos</field>
        <field name="blog_id" ref="recent_news"/>
        <field name="author_id" ref="base.main_partner" />
        <field name="website_published" eval="True"/>
        <field name="published_date" eval="time.strftime('%Y-%m-%d %H:%M:%S')"/>
        <field name="content"><![CDATA[
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p><strong>
                    <ul>
                        <li>
                            Gobierno decretó cumplimiento obligatorio de
                            dicho documento normativo.
                        </li>
                        <li>
                            CNE trabaja en divulgación para que
                            instituciones y empresas lo conozcan y
                            apliquen
                        </li>
                        <li>
                            INS, MEP e l INDER,  entre otras,  ya lo han
                            incorporado en sus procesos de capacitación
                        </li>

                    </ul>
            </strong></p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>

<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                Costa Rica cuenta con un documento normativo que
                establece los requisitos que debe contener el plan
                de emergencia  de cualquier centro de trabajo y de
                los sitios públicos: centros comerciales, estadios,
                iglesias, residenciales, guarderías, etc.  Se trata
                de la norma  CNE-NA-INTE-DN-01, elaborada por el
                Instituto de Normas Técnicas de Costa Rica INTECO
                a solicitud de la Comisión Nacional de Emergencias.
            </p><p>
                Esta norma viene a unificar los criterios del
                Ministerio de Salud, Cuerpo de Bomberos, Consejo de
                Salud Ocupacional y Comisión Nacional de Emergencias,
                lo que hace menos engorroso  el trámite para las
                organizaciones que presentan sus planes de emergencia
                con el fin de obtener permiso de funcionamiento, y a
                la vez, es rigurosa, pues toma en cuenta una serie de
                aspectos que  podrían mitigar los efectos de una
                emergencia.
            </p><p>
                “Lo novedoso de esta norma es que establece los
                requisitos de un plan de preparativos y respuesta
                ante emergencias que contempla las amenazas,
                condiciones de vulnerabilidad y riesgo, así como los
                recursos y capacidades del centro laboral, para poder
                trabajar en las medidas de preparación y respuesta
                que garanticen la seguridad humana y reduzcan las
                pérdidas materiales y el impacto social que provocan
                las situaciones de emergencias”, aseguró Alexandra
                Rodríguez, directora de Normalización de INTECO.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                Además, en el Decreto Nº39502-MP del 7 de octubre del
                2015, el Ministerio de la Presidencia estableció la
                obligatoriedad del cumplimiento de dicha norma:
            </p><p>
                Artículo 5°- “El campo de aplicación de la norma es
                a todos los centros laborales y de ocupación pública
                tales como sitios para reuniones públicas,
                residencial, hoteles, centros educativos, cuidado de
                la salud, industriales, negocios, mercantil, centros
                comerciales, almacenamiento, servicio, albergues,
                guarderías, centros diurnos y centros de acogida,
                detención y correccionales.
            </p><p>
                A partir de la publicación de esta norma, los planes
                de preparativos y respuesta, o los planes de atención
                de emergencias que soliciten las instituciones del
                estado costarricense a cualquier organización,
                deberán ajustarse al contenido normativo de este
                documento. Por ello, todas las instituciones del
                estado costarricense, deberán adaptar las solicitudes
                de requisitos de los planes de preparativos y
                respuesta, al contenido de esta norma”.
            </p><p>
                Fuentes de la Comisión Nacional de Emergencias
                indicaron que están trabajando en la divulgación del
                documento, cuyo propósito es que exista una mejor
                preparación y respuesta ante determinado evento,
                principalmente  a la hora de salvaguardar la vida de
                las personas que se encuentran en centros de
                ocupación pública. Por ahora, instituciones como el
                INS, el MEP, el INDER,  entre otras,  ya han
                incorporado en sus procesos de capacitación los
                requisitos de esta Norma.
            </p><p>
                La norma se ubica dentro del Marco de Acción de
                Hyogo, la Política Centroamericana de Gestión
                Integral de Riesgos (PCGIR) y el Plan Nacional de
                Gestión de Riesgo (PNGR). Igualmente responde al
                cumplimiento del mandato de la Ley Nacional de
                Emergencias y Prevención del Riesgo N°8488, la Ley
                del Benemérito Cuerpo de Bomberos de Costa Rica N°
                8228 y el Reglamento General para el Otorgamiento
                de Permisos de Funcionamiento del Ministerio de
                Salud N° 34728-S.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p><strong>
                Para más información sírvase comunicarse con Ana
                Cecilia Cruz o Laura Rivera a los teléfonos 2280
                9403/8813 7466/7154 0343
            </strong></p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
]]>
        </field>
    </record>

    <record id="news_post_2" model="blog.post">
        <field name="name">Norma t&#233;cnica garantiza a costarricenses la protecci&#243;n de su informaci&#243;n personal contenida en bases de datos</field>
        <field name="subtitle">En el marco del D&#237;a Internacional de la Protecci&#243;n de Datos</field>
        <field name="blog_id" ref="recent_news"/>
        <field name="author_id" ref="base.main_partner" />
        <field name="website_published" eval="True"/>
        <field name="published_date" eval="time.strftime('%Y-%m-%d %H:%M:%S')"/>
        <field name="content"><![CDATA[
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p><strong>
                    <ul>
                        <li>
                            Organizaciones deben procurar la seguridad
                            de la información resguardada, especialmente
                            si contiene datos personales
                        </li>
                        <li>
                            En los últimos tres años se han presentado
                            140 denuncias por mal uso de datos personales
                        </li>
                        <li>
                            Acoso telefónico y suministro de información
                            sin consentimiento, son las infracciones más
                            denunciadas
                        </li>

                    </ul>
            </strong></p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                <strong>San José. 26 de enero, 2017.</strong> ¿Es
                usted una de las personas que se ha molestado
                porque lo llaman a ofrecer un préstamo que nunca
                solicitó? Este es solo un ejemplo de las
                modalidades de acoso telefónico que infringe la
                protección de sus datos personales que se pueden
                encontrar dentro de la información resguardada
                por las organizaciones. Para evitar que esto siga
                sucediendo, el Instituto de Normas Técnicas (INTECO),
                coordinó el desarrollo de una serie de normas que
                garanticen un manejo adecuado de su información
                personal en las empresas e instituciones.
            </p><p>
                Se trata de la norma INTE/ISO/IEC 27001:2014, que
                define los requisitos con los que deben contar las
                organizaciones para garantizar la protección de la
                información (incluida los datos personales), esto
                en el marco del Día Internacional de la Protección
                de Datos, este 28 de enero.
            </p><p>
                Aunque la norma va dirigida a la eficacia de los
                Sistemas de Gestión de Seguridad de la Información,
                puede ser utilizada a su vez como instrumento de
                evaluación por parte de consumidores y colaboradores
                interno, específicamente, para asegurarse de un manejo
                adecuado de las organizaciones que manejan sus datos
                personales dentro de sus activos.
            </p><p>
                INTECO coordinó la adopción de esta norma, con un
                grupo de organizaciones y expertos con el objetivo
                de adoptar  una serie de buenas prácticas,
                reconocidas internacionalmente, que puedan ser
                implementadas por empresas e instituciones
                precisamente para garantizar la seguridad de la
                información.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p>
                Alexandra Rodríguez, directora de Normalización de
                INTECO, afirmó que <em>“para nosotros es fundamental
                brindar protección al consumidor, por esta razón
                la norma INTE/ISO/IEC 27001  es de suma importancia
                para hacer consciencia entre los costarricenses de
                la importancia de facilitar su datos a organizaciones
                que sean responsables de preservar su información
                personal”.</em>
            </p><p>
                Rodríguez agregó que por ser una norma internacional,
                se convierte en una herramienta estratégica para ser
                más competitivos, tanto dentro como fuera del país.
                La norma requiere que se establezca, implemente,
                mantenga y mejore continuamente un sistema de gestión
                de seguridad de la información. Esto se traduce en
                confianza  para sus clientes, colaboradores y
                proveedores.
            </p><p>
                Entre los requisitos que especifica la norma,
                destacan  políticas y medidas de seguridad para
                gestionar los riesgos que se presentan por el uso
                de cualquier tipo de dispositivo, ya sea fijo o móvil,
                y para proteger la información que se accede, procesa
                o almacena en los sitios de teletrabajo.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <h3>Protección de datos en Costa Rica</h3>
            <p>
                Los datos personales son todas aquellas
                características de la personalidad, dato geográfico,
                biomédico, religioso, político, socioeconómico, voz,
                imagen, etc.; que haga identificable a una persona.
                Por ejemplo, información personal, datos bancarios,
                propiedades, negocios o hasta correos electrónicos
                intercambiados, a nivel interno y externo.
            </p><p>
                En Costa Rica existe la Agencia de Protección de
                Datos de los Habitantes (Prodhab), que se encarga de
                hacer cumplir la legislación vigente en nuestro país.
                De acuerdo a información suministrada por esta entidad,
                desde 2014 se han recibido 141 denuncias, de las cuales
                29 se han declarado a favor del denunciante, 9 están
                esperando resolución final y 8 se encuentra en trámite.
                Solo el año anterior, Prodhab recibió 62 quejas.
            </p><p>
                Los delitos más denunciados son incumplimiento al
                derecho de supresión, actualización o rectificación
                de datos recopilados, acoso telefónico y transferencia
                de datos sin previo consentimiento. Quienes incurren
                en estas faltas pueden enfrenar sanciones que van
                desde una multa económica de 1 a 30 salarios base, el
                cierre de la base de datos e incluso generar intereses
                por concepto de no pago.
                </p><p>
                Mauricio Garro, director de Prodhab afirmó que <em>“en
                el Día Internacional  de la Protección de Datos, la
                PRODHAB hace un especial llamado a los ciudadanos,
                para que ahora más que nunca, frente al uso de las
                nuevas tecnologías y sus alcances, se preocupen por
                velar y proteger sus datos personales de todas las
                formas posibles, especialmente en lo que respecta en
                materia de transferencia y comercio de datos”.</em>
            </p><p>
                “Consciente de la legislación existente y de los
                recursos con los que cuentan los usuarios para denunciar
                delitos de este tipo, INTECO considera que <em>es muy
                importante que los costarricenses estén informados  y
                atentos de la seguridad de sus datos. La norma
                INTE/ISO/IEC 27001 viene a respaldarlos y ayudarlos a
                cumplir este objetivo”,</em> concluyó  Rodríguez.
            </p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
<section class="s_text_block">
<div class="container">
    <div class="row">
        <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
            <p><strong>
                    La norma está disponible en el centro de
                    documentación de INTECO para todas las empresas
                    e instituciones públicas del país.
            </strong></p>
        </div>
    </div>
</div>
</section>
]]>
        </field>
    </record>

    <record id="news_post_3" model="blog.post">
        <field name="name">Nueva norma garantiza mayor seguridad en los cascos que utilizan los motociclistas y sus acompa&#241;antes</field>
        <field name="blog_id" ref="recent_news"/>
        <field name="author_id" ref="base.main_partner" />
        <field name="website_published" eval="True"/>
        <field name="published_date" eval="time.strftime('%Y-%m-%d %H:%M:%S')"/>
        <field name="content"><![CDATA[
    <section class="s_text_block">
        <div class="container">
            <div class="row">
                <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
                    <ul><strong>
                       <li>
                           Hasta noviembre, 2016 registra 168 muertos
                           en accidentes de motocicletas
                       </li>
                       <li>
                           Médicos alarmados por gravedad en lesiones
                           que sufren
                       </li>
                       <li>
                           Motociclistas usan cascos de mala calidad
                           y hasta reconstruidos
                       </li>
                    </strong></ul>
               </div>
           </div>
       </div>
    </section>
    <section class="s_text_block">
        <div class="container">
            <div class="row">
                <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
                   <p>
                       Ante los congestionamientos viales, las
                       motocicletas permiten un mayor y más rápido
                       desplazamiento en carretera y además tienen
                       un bajo consumo de combustible, pero
                       desgraciadamente también  están llenando los
                       cementerios y los hospitales.
                   </p>
                   <p>
                       El Instituto de Normas Técnicas de Costa Rica
                       (INTECO) en su calidad de Ente Nacional de
                       Normalización desea que este vehículo continúe
                       siendo la mejor opción para las miles de
                       personas que lo utilizan a diario, pero, que
                       no represente un peligro.  Por eso, y a
                       petición del Consejo de Seguridad Vial (COSEVI),
                       el Comité Nacional de Seguridad Vial desarrolló
                       la norma técnica <b>INTE 43-01-01: 2016 “Cascos
                           de seguridad para motocicletas. Requisitos.”</b>
                   </p><p>
                        Hoy en día los motociclistas compran su casco,
                        basados únicamente en el color o forma de su
                        predilección o de acuerdo a su presupuesto,
                        pero sin tener la mínima noción de cual le
                        podía ser más útil y hasta salvarle la vida,
                        porque no había una guía que les indicara cual
                        era el más seguro o el que más los protegería
                        en caso de una eventualidad.
                    </p><p>
                        Esta práctica debería quedar en el pasado,
                        pues desde  ahora  y por primera vez, Costa
                        Rica cuenta con una norma técnica para los
                        cascos de seguridad de los usuarios de
                        motocicletas.
                    </p>
                </div>
            </div>
        </div>
    </section>
    <section class="s_text_block">
        <div class="container">
            <div class="row">
                <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
                    <h3>
                        ¿Por qué es importante contar con una norma
                        técnica de cascos de seguridad?
                    </h3>
                    <p>
                        A noviembre, el 2016 registró 168 muertes por
                        accidentes de motocicletas, según las
                        estadísticas del Consejo de Seguridad Vial.
                        Los expertos aseguran que en una caída o
                        accidente, el casco puede marcar la diferencia
                        entre sobrevivir o perecer.
                    </p>
                    <h4>
                        Muertos en accidentes de tránsito en sitio
                    </h4>
                    <table class="table mb0">
                      <thead>
                        <tr>
                          <td></td>
                          <th>Motociclistas</th>
                          <th>Acompañantes</th>
                          <th>Total</th>
                        </tr>
                      </thead>
                      <tbody>
                        <tr>
                          <td>2015</td>
                          <td>149</td>
                          <td>12</td>
                          <td>161</td>
                        </tr>
                        <tr>
                          <td>23 de nov 2016</td>
                          <td>153</td>
                          <td>15</td>
                          <td>168</td>
                        </tr>
                      </tbody>
                    </table>
                    <p><small><b>
                            Fuente: COSEVI
                    </b></small></p>
                </div>
            </div>
        </div>
    </section>
    <section class="s_text_block">
        <div class="container">
            <div class="row">
                <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
                    <p>
                        Las motocicletas son uno de los vehículos con
                        mayor venta en nuestro país, datos de la
                        Cámara de Comercio Exterior CRECEX, indican
                        que la importación de estos vehículos tuvo un
                        repunte en el 2015 y aumentó en un 31%,
                        pasando en el ranking de importaciones del
                        puesto 29 al 18.
                    </p><p>
                        Según el jefe del Servicio de Cirugía
                        Maxilofacial del Hospital México, Dr.
                        Alejandro Marín, es alarmante el aumento en
                        la cantidad de motociclistas y acompañantes
                        que sufren graves lesiones en sus rostros.
                        El médico asegura que en los últimos 10 años,
                        los casos se han duplicado en cantidad y a
                        la vez, son 80% más complejos.
                    </p><p>
                        “Los motociclistas  protagonizan accidentes
                        de alto impacto, sus rostros sufren hasta 8
                        fracturas, requieren más horas de quirófano
                        y en la mayoría de los casos esas estructuras
                        funcionales no tienen una recuperación total,
                        afectando la masticación, la estética y mucho
                        más”, indicó.
                    </p><p>
                        Sólo en este servicio, se atiende entre 25
                        y 30 motociclistas y acompañantes con severas
                        lesiones en los rostros cada mes.  El médico
                        explicó que en algunos casos (principalmente
                        de zonas alejadas) las personas no portan
                        casco a la hora del accidente, pero en otros
                        sí y los cascos quedan partidos por la mitad
                        lo que evidencia la mala calidad.  Aseguró
                        además  que otra práctica errónea de estos
                        conductores es la utilización de cascos
                        reconstruidos, ignorando así el peligro al
                        que se exponen.
                    </p>
                    <h4>Total de lesionados en CR accidentes de
                        motocicletas 2014
                    </h4>
                    <table class="table">
                      <tbody>
                        <tr>
                          <td>Lesionados graves</td>
                          <td>Lesionados leves</td>
                        </tr>
                        <tr>
                          <td>884</td>
                          <td>5401</td>
                        </tr>
                      </tbody>
                    </table>
                    <p>
                        <em>“Sin duda alguna, escoger un casco seguro
                        implica escoger uno de calidad, con esta
                        norma técnica estamos promoviendo el
                        bienestar de la sociedad costarricense, ya
                        que le estamos dando herramientas a las
                        personas para que seleccionen el mejor
                        casco, el que les dé más seguridad y esos
                        requisitos técnicos los hemos establecido,
                        tanto para los implementos  de uso común
                        como los utilizados en competencias” </em>
                        dijo Alexandra Rodríguez, directora de
                        Normalización de INTECO.
                    </p>
                </div>
            </div>
        </div>
    </section>
    <section class="s_text_block">
        <div class="container">
            <div class="row">
                <div class="col-md-8 col-md-offset-2 mb16 mt16">
                    <h3>
                        ¿Qué contiene la norma INTE 43-01-01?
                    </h3>
                    <p>
                        La norma técnica INTE 43-01-01, enlista los
                        componentes necesarios de un casco y establece
                        los requisitos de calidad con los que éstos
                        deben cumplir.
                    </p>
                    <p>
                        Entre ellos: la carcasa o armazón exterior,
                        el protector de mandíbula, el relleno protector,
                        el forro interno, el sistema de retención, la
                        visera y el visor. La calidad del casco debe
                        ser tal, que en caso de un accidente o caída,
                        sea esa estructura la que absorba el impacto y
                        no los huesos de la cabeza o el rostro.
                    </p>
                    <h4>
                        ¿Cuáles son los beneficios de su utilización?
                    </h4>
                    <p>
                        Si las autoridades la establecen como un
                        requisito obligatorio para los cascos que se
                        comercializan en el país, se lograría que
                        ingresen únicamente los cascos de motociclistas
                        que cumplan con la normativa nacional INTE
                        43-01-01, o normas internacionales afines, lo
                        que permitiría al usuario de cascos de
                        motocicleta tener la certeza que está
                        adquiriendo un producto que cumple requisitos
                        mínimo de calidad.
                    </p>
                    <p>
                        Mientras tanto, debemos  hacer conciencia
                        tanto en los usuarios de estos productos,
                        como en la industria y el comercio, sobre la
                        importancia de la utilización y la venta de
                        cascos que evidencien cumplimiento con los
                        requisitos mínimos que presenta esta norma
                        técnica”, dijo Felipe Calvo,  coordinador del
                        proyecto en INTECO.</p>
                    <p>
                        Esta norma INTE 43-01-01 a su vez cuenta con
                        dos normas técnicas complementarias que
                        también desarrolló INTECO por medio de su
                        Comité de expertos, las cuales permiten la
                        evaluación de los requisitos  de la calidad
                        de los cascos:
                    </p>
                    <ul>
                        <li>
                            INTE 43-01-02, “Métodos de ensayo para
                            evaluar el desempeño de los cascos de
                            seguridad para motociclistas”
                        </li>
                        <li>
                            INTE 43-01-03, “Horma de ensayo para
                            cascos de seguridad para motociclistas.
                            Características y requisitos”
                        </li>
                    </ul>
                    <p>
                        Es importante mencionar que en el desarrollo
                        de las normas técnicas participaron en el
                        Comité Nacional  representantes del Instituto
                        Tecnológico de Costa Rica (ITCR), LS2 Helments,
                        Torino del Este, la Federación Nacional de
                        Asociaciones de Consumidores y Usuarios (FENASCO)
                        y el Comité Cívico (Sociedad de motociclistas).
                    </p>
                </div>
            </div>
        </div>
    </section>
    ]]>
        </field>
    </record>

</odoo>
